J.W. Anderson x Uniqlo銷情慘淡？

J.W. Anderson x Uniqlo開賣之際，筆者不在港。回港後，友人紛紛分享說該系列銷情慘淡，大量濟銷貨物，高呼「香港沒有人需要時裝」云云。出自好奇心，親身到訪Uniqlo兩所分店，發現系列的詢問程度甚高，一問一試一買，看怕是貨如輪轉多於銷情慘淡。

向來認為Uniqlo的聯乘系列辨得好，但近年卻有過量生產的跡象。這也是時裝聯乘的一面雙面刃，一方面能夠惠及大眾，提供優惠價格，貴價時裝頓時落入凡塵；但是，不論那公仔麵與罐頭湯多麼美味，四箱始終會吃膩。過多的聯乘，不但食之無味，過多的生產，就算多便宜、多吸引，都難以叫人結帳。例如是近日Uniqlo推出的UUUU系列，明明是漂亮又affordable，但依然鼓吹不起筆者與友人的物慾。與其說是遺憾，倒不如肥皂劇的老套對白：世上最美味的美食是「餓」，世上最美的東西是「罕」。

當過量生產，過量聯乘時，所謂的「方程式」就如當時的潮牌獲發license一樣，一律叫人避之則吉。任何東西的「過量」只會引來反效果，時裝是，金錢是，愛情如是。